民主不一定是個好東西，但我願意。

1997年夏天香港主權移交， 跟今日一樣下很大的雨，那時候該走的走了，要來的終究要來，交接過後感覺並未有太多異常，從視覺上只是換了支旗；縱使香港人在電視上目睹中共在天安門屠城的經過，但未有拒絕中國將於多年後接管香港，是香港人就親自把自己放在砧板上。

全世界有多少人當時是很希望香港主權移交後，能夠彰顯自身的自由為中國民主種下一顆幼苗，二十多年的過後只要還有心跳的都清楚，這顆苗根本不可能萌芽。即使在03年推出廿三條觸動了港人神經，法案撒回後並沒有後續浪潮；2008年北京奧運，在香港主流民眾還高呼著「我是中國人」，那到底我們是什麼時候開始如此抗拒中共呢？

本身做一個香港人很簡單，互不干擾地生財和生活，根本無人對你有任何反對聲音，即使面對惡劣的前景，有能力的選擇離開，剩下的只會欣然接受「我唔聽、我唔知、我唔理」；去到近年反抗力量越來越大，我依稀記得「港獨」兩個字在5年前從口中說出只會貽笑大方，轉身看看今日的街道，數十萬名香港人向你指出這是「唯一出路」。

當遇到管冶問題，將所有責任歸咎於學生，用成千上萬的文字指香港教育的不是，別忘記，08年高呼「我是中國人」最大聲的是年青人，今日「香港獨立」都是年青人，問題不在於學生，問題是中共一直用「製造更多問題」的方式去解決現有的問題，民主不一定是個好東西，但我願意。

對 我願意